黃偉文：白T之夏

今年夏天，只想日日著白Tee、乾淨、麻甩、timeless、唔駛襯！

如果你話「唓，我年年夏天都係咁㗎啦！」咁你好man囉，好boyish囉，好叻囉，或者信心好大囉。我自問條件唔係咁好，所以唔係成日都夠膽囉。

要做得成「白T之夏」，其實都要睇睇個天，至少祂要賜你運氣，搵到一件夠好可以日日著出街當主角的白T才可以，不，不是一件，要一批先得！

唔容易㗎！比如我，考核的項目是頗多的，先說cutting，衫身和袖口的長短闊窄都是關鍵，太長又鈍太短又露肉太多，太闊唔smart太窄又顯肥，還有領口那個圈橡筋粗幼是否合適又是否悅目，都足以影響總評分。

當然還要看這件衫夠不夠白？會不會太透明？著感會否太硬太拮太「鞋」太焗太polyester？可不可以機洗？洗完會否太走樣？大概可以穿洗穿洗穿洗穿洗穿洗穿洗幾多次才玩完？……這都是需要逐件買回家試穿兼試洗（有時還得買埋對上對落兩個sizes），比較之後才能下的重要決定！

好不容易找了一件真命天衣了，回去再買又發現被discontinue了也是常有的事，但就算貨源充足任你買，如果訂價三千蚊一件，你又捨不捨得買定一打替換穿足一個summer呢？所以價錢合理和返轉頭買得返也是很重要的條件。

your face your fate